let questions = [

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 1,
"question": "Paciente cursando primera hora post-parto vaginal normal, alumbramiento activo, placenta completa, canal de parto blando sin lesiones. Se realizó inducción farmacológica con oxitocina del parto, por embarazo en vías de prolongación, durante dos días. Paciente con antecedentes de 3 partos vaginales previos. Enfermería llama al médico por PA 90/60 mmHg, paciente sudorosa, algo confusa, abundante metrorragia, útero entre ombligo y xifoides. ¿Cuál sería su planteo clínico de esta paciente? Marque la opción correcta.",
"answer": "Atonía uterina",
"options": [
"Retención placentaria",
"Atonía uterina",
"Desgarro vaginal grado 4"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 2,
"question": "En el manejo primario de esta paciente, ¿qué estudio paraclínico considera indispensable?",
"answer": "Grupo sanguíneo",
"options": [
"Crasis sanguínea",
"Grupo sanguíneo",
"Ecografía transvaginal"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 3,
"question": "Cuál de los siguientes factores de riesgo presenta la paciente para este cuadro? ",
"answer": "Inducción del trabajo de parto",
"options": [
"Alumbramiento activo",
"Peso del recién nacido",
"Inducción del trabajo de parto"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 4,
"question": "En una paciente cursando el tercer trimestre que se indica tratamiento con Diazepam por ansiedad generalizada. cuál de los siguientes efectos es esperable? Marque la opción correcta:",
"answer": "Síndrome abstinencia neonatal",
"options": [
"Síndrome abstinencia neonatal",
"RCIU",
"Hemorragia postparto"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 5,
"question": "En una paciente con diagnóstico de estado hipertensivo del embarazo cursando 35 semanas de edad gestacional se indica tratamiento con labetalol comprimidos. ¿Cuál de los siguientes es un efecto neonatal adverso predecible?",
"answer": "hipoglicemia",
"options": [
"hipotermia",
"hipotonía",
"hipoglicemia"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 6,
"question": "Cuál de las siguientes características de la heparina de bajo peso molecular la hacen un medicamento seguro en el embarazo?",
"answer": "alto peso molecular",
"options": [
"su origen biológico",
"alto peso molecular",
"capacidad de monitorización plasmática"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 7,
"question": "Paciente sana 20 años, IRS: 16 años, 2 compañeros sexuales, método anticonceptivo: anticonceptivos orales más preservativo. Concurre al control. Marque la opción correcta. PAP = A partir de los 21 años",
"answer": "No corresponde realizar PAP",
"options": [
"Debe efectuarse Papanicolaou y si es negativo repetirlo cada tres años ",
"se realiza toma PAP y si es negativo repetirlo al año.",
"No corresponde realizar PAP"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 8,
"question": "Respecto a los factores de riesgo para diabetes gestacional. Marque opción correcta",
"answer": "Edad materna mayor a 35 años",
"options": [
"Edad materna mayor a 35 años",
"IMC previo al embarazo menor a 25",
"Ingesta de alimentos con contenido alto de omega 3."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 9,
"question": "Cuál de los siguientes es factor de riesgo para cáncer de endometrio",
"answer": "ciclos anovulatorios",
"options": [
"anticonceptivos orales",
"ciclos anovulatorios",
"menopausia precoz"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 10,
"question": "cuál es factor de riesgo para el cáncer de ovario",
"answer": "mutación del gen BRCA 1",
"options": [
"salpingectomía bilateral",
"anticonceptivos orales",
"mutación del gen BRCA 1"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 11,
"question": "Con respecto al examen de Screening de cáncer de mama. Indica lo correcto:",
"answer": "la clasificación ACR corresponde al grado de densidad mamaria",
"options": [
"la clasificación ACR corresponde al grado de densidad mamaria",
"una mamografía BIRADS 3 indica un grado de un porcentaje alto de cáncer de mama",
"la clasificación BIRAD se aplica a mamografía y no ecografía de mama"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 12,
"question": "¿Qué deberíamos hacer si sospechamos situación de violencia pero la mujer no la revela?",
"answer": "informarla sobre servicios dentro y fuera de la institución por si decide recurrir a ellos",
"options": [
"es importante presionar a la mujer por qué entendí que se encuentra en riesgo",
"informarla sobre servicios dentro y fuera de la institución por si decide recurrir a ellos",
"dejar consignado en la historia y derivar a equipo multidisciplinario de VBG"
],
"discipline": "ML",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 13,
"question": "Paciente de 23 años con diagnóstico de HIV desde la infancia y tratamiento antirretroviral (TARV); buen control y seguimiento. <br> En control en policlínica por positivo. Conducta:",
"answer": "En todos los casos se debe suspender la lactancia al momento del nacimiento.",
"options": [
"Suspender el tto TARV por demostrado efecto teratogénico.",
"En todos los casos debe realizarse cesárea al momento de finalizar el embarazo.",
"En todos los casos se debe suspender la lactancia al momento del nacimiento."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 14,
"question": "A propósito de la lesión HSIL en el cuello uterino:",
"answer": "La colpocitología oncológica tiene especificidad del 95% para su diagnóstico.",
"options": [
"La colpocitología oncológica tiene especificidad del 95% para su diagnóstico.",
"El tratamiento de elección en al mujeres postmenopáusicas es la histerectomía.",
"Están vinculadas a VPH 6 y 11."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 15,
"question": "Paciente de 30 años, AO: 2G 2CST, traída por familiar al encontrarla caída en el dormitorio. Retraso menstrual, bHCG + realizada en domicilio hace 1 semana. Discreto dolor hipogástrico desde entonces, en la madrugada aumenta el dolor, tipo puntada en hipogastrio. No genitorragia. Al examen piel y mucosas hipocoloreadas, PA 70/40 mmHg, FC: 110cpm Abdomen doloroso a la compresión a predominio de hemiabdomen inferior. Espéculo: metrorragia roja, escasa. TV: fondos de saco dolorosos ¿Cuál es su planteo diagnóstico?",
"answer": "Shock hipovolémico en anemia aguda",
"options": [
"Amenaza de aborto",
"Shock hipovolémico en anemia aguda",
"Metrorragia de la edad reproductiva"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 16,
"question": "Usted se encuentra en puerta de emergencia, donde concurre usuaria 10 semanas de EG, primigesta, grupo A RH-, resto paraclínica normal. Trae ECO TV de hace 2 semanas y carnet de control. Pasa bien. Hace 24hs comienza con genitorragia escasa con restos en vagina. Al tacto útero engrosado y cuello uterino permeable.<br> Se solicita ECO TV donde se informa útero de 8x6 cm, líne a endometrial de 12 mm irregular, en ovario izquierdo tumoración de 4 cm, vascularizado.<br>En ese contexto ¿qué medidas tomaría?",
"answer": "Se otorga alta a domicilio y se administra previamente gammaglobulina i/v",
"options": [
"Internación de la paciente y realización de laparoscopía diagnóstica por eventual embarazo ectópico.",
"Administración de gammaglobulina i/v e ingreso a internación para legrado evacuador",
"Se otorga alta a domicilio y se administra previamente gammaglobulina i/v"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 17,
"question": "Con respecto a la paciente en preparto de un embarazo normal de bajo riesgo:",
"answer": "Se desaconseja el uso de NST o CTB para evaluar la salud fetal en forma rutinaria, ya que aumenta el intervencionismo sin mejorar los resultados perinatales.",
"options": [
"Se desaconseja el uso de NST o CTB para evaluar la salud fetal en forma rutinaria, ya que aumenta el intervencionismo sin mejorar los resultados perinatales.",
"Se recomienda la internación en pacientes que cursan un embarazo de bajo riesgo que consultan en preparto para disminuir los riesgos de complicaciones y mejorar los resultados perinatales.",
"Es conveniente el ingreso de pacientes en preparto para disminuir la ansiedad en la gestante y en los familiares. Esto disminuye el intervencionismo por parte del equipo y evitando prácticas no recomendadas y potencialmente iatrogénicas."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 18,
"question": "Con respecto al control del trabajo de parto en un embarazo de término y de bajo riesgo:",
"answer": "La frecuencia cardiaca fetal en el período dilatante es entre 110 a 160 lpm, la variabilidad latido a latido es entre 6 a 25 lpm.",
"options": [
"La frecuencia cardiaca fetal en el período dilatante es entre 110 a 160 lpm, la variabilidad latido a latido es entre 6 a 25 lpm.",
"El control de la frecuencia cardiaca fetal es recomendable de manera mandatoria a partir de los 3cm de dilatación mediante monitorización electrónica continua para evitar complicaciones, prevenir hipoxia fetal y mejorar los resultados perinatales.",
"Para el control de la evolución del trabajo de parto es recomendable la utilización del partograma que nos permite poder diagnosticar cuando la progresión de la dilatación se escapa de la curva de alerta y diagnosticar un trabajo de parto no progresivo."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 19,
"question": "Con respecto al momento del parto, marque la opción correcta.",
"answer": "Se recomienda la protección activa del periné mediante la técnica de deflexión controlada de la cabeza fetal y pidiendo a la paciente que no puje durante la misma para evitar desgarros perineales",
"options": [
"Se recomienda la protección activa del periné mediante la técnica de deflexión controlada de la cabeza fetal y pidiendo a la paciente que no puje durante la misma para evitar desgarros perineales",
"En paciente primigesta es recomendable realizar episiotomía en forma rutinaria para evitar desgarros perineales. No así en las multíparas donde sí se recomienda la episiotomía restrictiva",
"Se recomienda en manejo activo del alumbramiento que es la administración de uterotónicos: oxitocina 10 u im o 5 i/v . Acompañado del masaje activo de fondo uterino sin tracción sostenida del cordón umbilical."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 20,
"question": "Con respecto a la variedad de la presentación cefálica. Marque la opción correcta.",
"answer": "la variedad occipito iliaca izquierda anterior es la más frecuente",
"options": [
"la variedad occipito ilíaca derecha posterior es la más frecuente",
"la variedad occipito ilíaca derecha anterior es la más frecuente",
"la variedad occipito iliaca izquierda anterior es la más frecuente"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 21,
"question": "A propósito del manejo de las masas anexiales, marque la opción correcta:",
"answer": "El diagnóstico de certeza de naturaleza es anatomopatológico, de ahí la importancia de la cirugía para la obtención de material para biopsia.",
"options": [
"El diagnóstico de certeza de naturaleza es anatomopatológico, de ahí la importancia de la cirugía para la obtención de material para biopsia.",
"El score IOTA otorga la sensibilidad y especificidad necesaria para establecer un diagnóstico de certeza histológica.",
"Las tumoraciones de ovario originadas en el componente germinal tienen una forma de presentación ecográfica propia que permiten su confirmación histológica en la ecografía."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 22,
"question": "A propósito del manejo de las masas anexiales, marque la opción correcta:",
"answer": "son elementos orientadores de malignidad: bilateralidad, componente sólido mayoritario y ascitis.",
"options": [
"son elementos orientadores de malignidad: bilateralidad, componente sólido mayoritario y ascitis.",
"son elementos orientadores de benignidad: mayor de 65 años, bilateralidad, componente sólido mayoritariamente.",
"La dosificación de CA125 mayor a 300mUI/mL es un elemento asociado a tumores benignos de ovario."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 23,
"question": "Sobre el cáncer de ovario:",
"answer": "Es el cáncer con mayor mortalidad en los próximos 5 años",
"options": [
"Es el cáncer con mayor mortalidad en los próximos 5 años",
"Aparece en mujeres jóvenes entre 35-40 años",
"Es el cáncer que produce mayor cantidad de muertes en la mujer"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 24,
"question": "Con respecto a la EIP:",
"answer": "Se presenta con frecuencia en la edad reproductiva",
"options": [
"Es frecuente en la postmenopausia",
"Se presenta con frecuencia en la edad reproductiva",
"No tiene frecuencia en la edad reproductiva"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 25,
"question": "Con respecto a la Enfermedad Inflamatoria pélvica, marque la opción correcta:",
"answer": "Es un proceso inflamatorio de etiología infecciosa del tracto genital femenino, localizada por encima del Orificio cervical interno, pudiendo comprometer tejidos pélvicos, sub peritoneales y peritoneo pelviano.",
"options": [
"Es un proceso inflamatorio de etiología infecciosa del tracto genital femenino, localizada por encima del Orificio cervical interno, pudiendo comprometer tejidos pélvicos, sub peritoneales y peritoneo pelviano.",
"Es un proceso inflamatorio de etiología infecciosa del tracto genital femenino, localizada por debajo del Orificio cervical interno, pudiendo comprometer tejidos pélvicos, sub peritoneales y peritoneo pelviano.",
"Es un proceso inflamatorio de etiología infecciosa del tracto genital femenino, localizada por encima del Orificio cervical interno, que no compromete tejidos pélvicos, sub peritoneales y peritoneo pelviano."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 26,
"question": "Con respecto a la EIP, marque la opción correcta:",
"answer": "En fase aguda de la enfermedad, predominan los fenómenos exudativos",
"options": [
"En fase aguda, cuando se diagnóstica precozmente suele haber tórpida evolución a fase sub aguda.",
"En fase aguda de la enfermedad, predominan los fenómenos exudativos",
"En la fase crónica, cuando se trata adecuadamente suele curarse sin secuelas."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 27,
"question": "En cuanto al tratamiento de vaginosis bacteriana",
"answer": "Se puede tratar con metronidazol 500mg vía oral cada 12 hr por 5 días",
"options": [
"Se puede tratar con metronidazol 500mg vía oral cada 12 hr por 5 días",
"Se puede tratar con metronidazol ovulo monodosis en 1 solo día",
"Se puede tratar con fluconazol 300mg VO monodosis"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 28,
"question": "Si se diagnostica SUA por disfunción ovárica el tto puede ser",
"answer": "Progesterona en la 2da mitad del ciclo",
"options": [
"Progesterona en la 1era mitad del ciclo",
"Estrógenos en alta dosis",
"Progesterona en la 2da mitad del ciclo"
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 29,
"question": "El diagnóstico de amenaza de parto prematuro. Marque la opción correcta:",
"answer": "Es clínico, no requiere de ningún estudio paraclínico para su confirmación",
"options": [
"Requiere la realización de un monitoreo fetal que registra las contracciones uterinas",
"Es clínico, no requiere de ningún estudio paraclínico para su confirmación",
"Requiere la realización de un test de detección de líquido amniótico en vagina, para excluir rotura prematura de membranas"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 30,
"question": "El tratamiento con uteroinhibidores en la amenaza de parto prematuro. Marque la opción correcta:",
"answer": "Está indicado mientras se realiza la maduración pulmonar fetal y/o traslado a centro de tercer nivel",
"options": [
"Está indicado mientras se realiza la maduración pulmonar fetal y/o traslado a centro de tercer nivel",
"El fármaco de elección es la indometacina, independientemente de la edad gestacional",
"Los diferentes estudios demuestran que consiguen prolongar el embarazo hasta el término"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 31,
"question": "Indique la dosis adecuada de Betametasona para la maduración pulmonar fetal.",
"answer": "12 mg i/m 2 dosis separadas por 24 hrs entre sí",
"options": [
"24 mg i/m monodosis",
"12 mg i/m 2 dosis separadas por 24 hrs entre sí",
"12 mg i/v 2 dosis separadas por 24 hrs entre sí"
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 32,
"question": "A propósito de los movimientos fetales:",
"answer": "La monitorización de rutina de los movimientos fetales en el embarazo normal no demostró ser efectiva para prevenir la muerte fetal.",
"options": [
"La monitorización de rutina de los movimientos fetales en el embarazo normal no demostró ser efectiva para prevenir la muerte fetal.",
"La monitorización de rutina de los movimientos fetales en el embarazo normal si demostró ser efectiva para pevrevenir la muerte fetal.",
"En embarazos normales, la monitorización de movimientos fetales y cardiotocograma fetal demostró ser efectiva para prevenir la muerte fetal."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 33,
"question": "Respecto a la retención placentaria. Marque la opción correcta",
"answer": "A partir de los 30 minutos la posibilidad de que la placenta se encuentre retenida aumenta considerablemente por lo que en la práctica las acciones de intervención comienzan aproximadamente a ese tiempo.",
"options": [
"A partir de los 30 minutos la posibilidad de que la placenta se encuentre retenida aumenta considerablemente por lo que en la práctica las acciones de intervención comienzan aproximadamente a ese tiempo.",
"Las acciones de intervención comienzan aproximadamente a los 60 minutos.",
"Es preferible retrasar las acciones intervencionistas hasta después de los 90 minutos."
],
"discipline": "Obstetricia",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 34,
"question": "Con respecto a la miomatosis, marque la opción correcta",
"answer": "El mioma es un tumor benigno que crece comprimiendo miometrio sano generando una pseudocápsula.",
"options": [
"El mioma es un tumor benigno de estirpe epitelial que crece en el espesor del miometrio.",
"El mioma es un tumor benigno originado de células musculares estriadas, con bajo número de mitosis, rodeadas de colágeno circundante.",
"El mioma es un tumor benigno que crece comprimiendo miometrio sano generando una pseudocápsula."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 35,
"question": "Paciente 32 años, nuligesta, sin antecedentes a destacar. En valoración por genitorragia intermenstrual de un año de evolución; trae al control ginecológico el informe de una ecografía transvaginal que informa: útero de tamaño normal, imagen compatible con mioma submucoso de aproximadamente 3 cm. Marque la opción correcta:",
"answer": "Debe plantearse un tratamiento quirúrgico conservador dado por una miomectomia histeroscopica",
"options": [
"Dados los síntomas de la paciente y teniendo en cuenta que no tiene deseos reproductivos a corto plazo, el tratamiento de elección son los anticonceptivos hormonales",
"Debe plantearse un tratamiento quirúrgico conservador dado por una miomectomia histeroscopica",
"El DIU con levonogestrel es el tratamiento a elección en estos casos, para intentar lograr control de ciclos."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 36,
"question": "Paciente de 44 años, sobrepeso, 4 partos vaginales. Desde hace 7 meses presenta menstruaciones de 10 días de duración, muy abundantes con coágulos. Al examen genital se destaca histeromegalia como gravidez de 3 meses, de superficie irregular. Marque la opción correcta:",
"answer": "Por el examen físico puedo hacer diagnóstico de miomatosis, aunque no puedo descartar también una metrorragia de origen disfuncional.",
"options": [
"Por el examen físico puedo hacer diagnóstico de miomatosis, aunque no puedo descartar también una metrorragia de origen disfuncional.",
"Es imperativo realizar una ecografía transvaginal para poder confirmar el diagnóstico de miomatosis.",
"Dado el tamaño del útero, debo solicitar una resonancia pelvica para poder confirmar el diagnóstico de miomatosis."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 37,
"question": "Respecto a los anticonceptivos orales sólo con gestágenos, marque la opción correcta:",
"answer": "Son los anticonceptivos más indicados para mujeres en lactancia.",
"options": [
"Son los anticonceptivos más indicados para mujeres en lactancia.",
"El cáncer de mama no es una contraindicación para este tipo de anticonceptivos.",
"A diferencia de los anticonceptivos combinados, no generan alteraciones del moco cervical."
],
"discipline": "GINE",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 38,
"question": "¿Que implica “pseudociesis”?",
"answer": "Creer que está embarazada.",
"options": [
"Esconder el embarazo.",
"La presencia de hipersalivación.",
"Creer que está embarazada."
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 39,
"question": "¿Cuáles son las manifestaciones clínicas iniciales de la psicosis puerperal?",
"answer": "Insomnio, inestabilidad del ánimo.",
"options": [
"Insomnio, inestabilidad del ánimo.",
"Signos de confusión y rechazo a la comida.",
"Actitudes delirantes y alucinaciones."
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 40,
"question": "En los casos en los que la psicosis apareció por primera vez en postparto, ¿Cual es el porcentaje de recurrencia en un segundo parto?",
"answer": "60",
"options": [
"10",
"35",
"60"
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 41,
"question": "Frente al diagnóstico adverso de patología fetal, luego de que los padres lo asimilaron intelectualmente, presentan reacciones emocionales. ¿Con qué criterios diagnósticos se asocian las mismas?",
"answer": "Trastorno por estrés agudo",
"options": [
"Trastorno por estrés post-traumático",
"Trastorno por estrés agudo",
"Trastorno obsesivo-compulsivo"
],
"discipline": "PsicoM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 42,
"question": "¿Cuál de estas acciones deben implementarse a la hora de dar una mala noticia a una paciente embarazada?",
"answer": "Informar chequeando que la paciente va comprendiendo",
"options": [
"Informar chequeando que la paciente va comprendiendo",
"Esperar que la paciente pregunte para brindar información",
"Dar la mala noticia luego de que la paciente fue asistida por salud mental"
],
"discipline": "PsicoM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 43,
"question": "A lo largo de la historia el Concepto “sexo” fue variando. En la actualidad, en nuestra sociedad, qué dimensiones integran? Marque la opción correcta: ",
"answer": "Biológico y genético",
"options": [
"Innato e incambiable",
"Biológico y genético",
"individual y universal"
],
"discipline": "PsicoM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 44,
"question": "¿En que periodo de la vida sexual y reproductiva de las mujeres, prevalecen los síntomas de irritabilidad, trastornos de memoria, disminución del rendimiento e insomnio? Marque la opción correcta:",
"answer": "Climaterio",
"options": [
"Embarazo",
"Puerperio",
"Climaterio"
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 45,
"question": "Paula de 29 años consulta en Primer nivel de atención por disminución del deseo sexual que comenzó hace 1 mes. Al haberse descartado otras disfunciones sexuales. ¿Cuál de los siguientes trastornos se asocia a la disminución del deseo sexual ?",
"answer": "Efectos secundarios a medicamentos",
"options": [
"evitación persistente del contacto sexual",
"Efectos secundarios a medicamentos",
"Representaciones género- estereotipados"
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 46,
"question": "De acuerdo a los estudios epidemiológicos en mujeres durante el periodo de perimenopausia. Cuáles son los aspectos psicosociales que están asociados a mayor aparición de sintomatología afectiva ?",
"answer": "nivel socioeconómico y cultural desfavorecido",
"options": [
"nivel socioeconómico y cultural desfavorecido",
"Nivel de instrucción 3rio universitario",
"Nivel socioeconómico y cultural incongruente"
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 47,
"question": "Durante el proceso del embarazo normal se van presentando secuencialmente distintas formas de percibir al propio hijo. ¿Qué evidencias o percepciones son propias del tercer trimestre de gestación?",
"answer": "Representaciones vinculares",
"options": [
"Representaciones vinculares",
"Representaciones propioceptivas",
"Representaciones idealizadas"
],
"discipline": "SM",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 48,
"question": "Una mujer de 25 años consulta en centro de salud y refiere que sufrió una agresión sexual con penetracion vaginal hace 12 hs a la salida de un baile. ¿Cuál debería ser la conducta del médico frente al exámen físico?",
"answer": "Realizar examen general y genital completo",
"options": [
"Soli citar interconsulta con ginecólogo con experiencia en este tipo de exámenes",
"esperar a la concurrencia del forense y realizarlo en conjunto",
"Realizar examen general y genital completo"
],
"discipline": "ML",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 49,
"question": " Cuál es el requisito para realizarse una Interrupción Voluntaria del Embarazo en el contexto de la Ley 18.987?",
"answer": "Contar con período de reflexión mínimo de 5 días tras valoración del Equipo. ",
"options": [
"Esperar mínimo 48 hs de la consulta inicial y la del Equipo Multidisciplinario. ",
"Contar con período de reflexión mínimo de 5 días tras valoración del Equipo. ",
"En caso de Adolescente, el consentimiento informado sea otorgado por Padre, Madre o tutor."
],
"discipline": "ML",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 50,
"question": "¿Cuál es el objetivo del asesoramiento brindado en el marco de la ordenanza 369004 y la ley 18.426 sobre Salud Sexual y Reproductiva en relación al aborto en condiciones de riesgo?",
"answer": "Informar, prevenir y asesorar sobre riesgos y daños.",
"options": [
"Informar, prevenir y asesorar sobre riesgos y daños.",
"Prescribir métodos de aborto que sean menos riesgosos.",
"Hacer registro de todos los abortos clandestinos en Uruguay."
],
"discipline": "ML",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 51,
"question": "En relación a la ictericia del desarrollo, marque lo correcto:",
"answer": "Su etiopatogenia está vinculada a un interjuego de factores propios de la fisiología del recién nacido.",
"options": [
"Aparece habitualmente luego de los 7 días de vida.",
"El aumento de la bilirrubina es a predominio de la directa.",
"Su etiopatogenia está vinculada a un interjuego de factores propios de la fisiología del recién nacido."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 52,
"question": "En relación a los defectos congénitos del recién nacido, marque lo correcto: ",
"answer": "En la mayoría de los casos no se logra determinar con certeza la causa-raíz de los mismos.",
"options": [
"La mayoría está vinculado a causas genéticas.",
"La mayoría se encuentra vinculado a causas medioambientales. ",
"En la mayoría de los casos no se logra determinar con certeza la causa-raíz de los mismos."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 53,
"question": "¿Cuál de los siguientes grupos de defectos congénitos es más frecuente? Marque lo correcto",
"answer": "Cardiopatías congénitas",
"options": [
"Cardiopatías congénitas",
"Defectos en la pared abdominal",
"Defectos en el tubo neural"
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 54,
"question": "En cuanto a la sífilis congénita, marque lo correcto",
"answer": "Hay bajo riesgo de sífilis congénita, si la madre recibe la 3era dosis de penicilina benzatínica al menos una semana antes de producirse el nacimiento.",
"options": [
"Los test treponémicos en el RN son de elección para el diagnóstico de sífilis congénita",
"Hay bajo riesgo de sífilis congénita, si la madre recibe la 3era dosis de penicilina benzatínica al menos una semana antes de producirse el nacimiento.",
"Los test no treponémicos son los más adecuados para evaluar la respuesta al tratamiento."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 55,
"question": "La ictericia es coloración amarillenta de piel y mucosas, con respecto a la misma. Marque la opción correcta:",
"answer": "Los niveles de bilirrubina que se obtengan en la evolución paraclínica, deben correlacionarse con las horas de vida del paciente para definir conducta terapéutica.",
"options": [
"De observarse coloración amarillenta en la mucosa ocular estamos frente a un caso de hiperbilirrubinemia severa.",
"La hiperbilirrubinemia a predominio la bilirrubina indirecta siempre es patológica en la etapa neonatal, pudiendo deberse a procesos infecciosos, obstrucción o lesión hepática.",
"Los niveles de bilirrubina que se obtengan en la evolución paraclínica, deben correlacionarse con las horas de vida del paciente para definir conducta terapéutica."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 56,
"question": "Frente a un recién nacido que desciende de peso un 15% a las 48 horas de vida su primer gesto terapéutico es:",
"answer": "Evaluar cómo se alimenta a pecho y corregir la técnica de alimentación. ",
"options": [
"Indicar alimentación suplementaria a la lactancia.",
"Evaluar cómo se alimenta a pecho y corregir la técnica de alimentación. ",
"Le otorga el alta a domicilio ya que se encuentra dentro del porcentaje esperado para las horas de vida."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 57,
"question": "Frente a un recién nacido que presenta ictericia a las 12 horas de vida, la primera causa a valorar es: marque la opción correcta.",
"answer": "Enfermedad hemolítica por conflicto de grupos sanguíneos.",
"options": [
"Falla en la alimentación por dificultades en la técnica de lactancia. ",
"Metabolopatías congénitas.",
"Enfermedad hemolítica por conflicto de grupos sanguíneos."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 58,
"question": "Cuál de las siguientes es una contraindicación para la lactancia? Marque la opción correcta.",
"answer": "Madres portadores de virus de la inmunodeficiencia humana (VIH).",
"options": [
"Madres con consumo problemático de marihuana.",
"Madres con diagnóstico de sífilis durante el embarazo.",
"Madres portadores de virus de la inmunodeficiencia humana (VIH)."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 59,
"question": "Cuál de las siguientes es una contraindicación para la administración de la vacuna BCG?",
"answer": "Recién nacidos de madres portadoras de VIH.",
"options": [
"Recién nacidos prematuros.",
"Recién nacidos de madres portadoras de VIH.",
"Recién nacidos cuya madre ya tuvo la infección por Mycobacterium tuberculosis."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
},

{
"info_quest": "Examen Marzo 2022",
"numb": 60,
"question": "Con qué objetivo puede estar indicada la introducción de una sonda orogástrica en atención inmediata al recién nacido?",
"answer": "Comprobar la permeabilidad esofágica.",
"options": [
"Aspiración de secreciones y de líquido amniótico.",
"Comprobar la permeabilidad esofágica.",
"Administrar la primera alimentación."
],
"discipline": "Neo",
"comment": "",
}
];








